\chapter{Utilisation de l'application}

\section{Écran de démarrage}

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/accueil}
\end{figure}

Sur cette image, nous avons l'écran de démarrage de l'application.\\

Le premier bouton nous permet de démarrer avec les simulations. \\

Le deuxième bouton nous permet d'en savoir plus sur l'application, notamment qui à fait cette application, dans quel but et par quels moyens.\\

Le dernier bouton nous permet de quitter l'application.
\newpage

\section{Simulations}
Voici les captures d'écran afin d'expliquer chacune d'elles : 
\\
\subsection{Général}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/general}
\end{figure}
Ceci est une image expliquant chaque partie de l'écran principal.\\
\begin{enumerate}
	\item Ceci est le bouton qui affiche un menu déroulant où l'on pourra choisir le composant à utiliser.
	\item Si on modifie le code, il faudra appuyer sur ce bouton afin de répercuter le code sur l'écran principal.
	\item Si on à trop modifié le code et que l'on souhaite revenir au comportement initial, il faudra appuyer sur ce bouton.
	\item Dans cette fenêtre, il y aura le descriptif du composant ainsi que les options utilisables sur celui-ci. Si la fenêtre est trop petite pour tout afficher, il est possible de défiler le texte avec le doigt.
	\item Le code du composant est affiché ici, il est 100\% modifiable. Si la fenêtre est trop petite pour tout afficher, il est possible de défiler le texte avec le doigt.
	\item Ceci est l'écran principal, le composant est affiché ici et il est possible d'interagir avec.
	\item Cliquer sur ce bandeau afin de retourner au menu principal.
\end{enumerate}
\newpage
\subsection{Bienvenue}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/bienvenue}
\end{figure}

La page de bienvenue est la première à apparaitre à l'appel de la fenêtre.\\
Sur l'écran principal, on peut voir deux parties de texte.\\
La premiere explique le fonctionnement global de l'application, à savoir comment choisir un composant, comment l'utiliser et ce que l'on peut faire avec.\\
La deuxième partie du texte explique comment lire les options que l'on peut trouver dans la partie option de chaque composant.\\
L'écran au haut à droite dit à l'utilisateur que les options des composants seront affichés à cet emplacement.\\
L'écran en bas à droite nous montre le code KV du texte.


\subsection{Liste}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/liste}
\end{figure}

Cette liste contient tous les composants possibles d'utiliser. Pour commencer à utiliser un composant il suffit de cliquer sur son nom. Si la fenêtre est trop petite pour tout afficher, il est possible de défiler le texte avec le doigt.

\subsection{Anchor Layout}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/anchor}
\end{figure}

Ceci est le composant AnchorLayout. Un layout est un composant qui permet de contenir d'autres composants afin de les afficher d'une certaine manière. Dans notre cas, ce composant permet de placer ses composants enfants en abscisses et en ordonnées de seulement 3 façons différentes : pour un placement horizontal le composant ne peut être qu'à gauche, au milieu ou à droite et pour un placement vertical, le composant ne peut être qu'en haut, au milieu ou en bas.\\

Dans cet exemple, nous avons trois boutons contenus dans un composant AnchorLayout et au début du code, nous définissons le positionnement des composants en bas à droite (x: right, y: bottom).

\newpage
\subsection{Box Layout}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/box}
\end{figure}

Comme le composant précédent, le composant BoxLayout est un Layout. Par contre contrairement au composant AnchorLayout, le composant BoxLayout se comporte différemment. Le composant BoxLayout prend tous ses enfants et les aligne de deux façons différentes : soit de façon verticale, soit de façon horizontale. \\
Dans notre exemple, nous avons 3 boutons contenus dans un composant BoxLayout et au début du code, nous définissons l'orientation du composant de façon verticale. Nous obtenons donc 3 boutons alignés verticalement.

\subsection{Bouton}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/button}
\end{figure}

Ceci est le composant bouton. Il n'y a presque rien de plus simple que ce composant.Un composant bouton se trouve presque partout. Un bouton est cliquable et personnalisable de par son texte, sa taille, sa police d'écriture, la taille de sa police d'écriture, ou encore l'action effectuée lors de l'appui sur le bouton.  \\ 
Dans notre exemple, nous avons qu'un seul bouton. Il est contenu dans un AnchorLayout fixé en position {milieu, milieu}, son texte est "Bouton 1" et n;a pas de taille particulière.\\

\subsection{Barre}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/barre}
\end{figure}

Dans cet écran nous avons deux composants: Barre de progression et Barre glissable (ProgressBar et Slider respectivement en anglais). Une ProgressBar est une barre qui se remplit tandis que le slider est un composant qui à une valeur à tout point de la barre. Lorsque le composant glisse sa valeur change.\\
Dans notre exemple, nous avons lié les deux composants ProgressBar avec la valeur du premier composant Slider, c'est à dire que lorsque la valeur du premier Slider va changer, la valeur des deux composants ProgressBar vont changer aussi. Le deuxième Slider est lié avec le premier Slider, c'est à dire que lorsque la valeur du deuxième Slider va changer, la valeur du premier Slider va aussi changer et de ce fait, les ProgressBar vont aussi changer. A noter aussi que les composants ont une orientation verticale ou horizontale (de base c'est horizontal).

\newpage
\subsection{Checkbox}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/check}
\end{figure}
Dans cet écran il y a principalement 3 types de boutons: les composants CheckBox, les composants CheckBox groupés et les composants Switch.\\
Le checkBox simple est une simple case à cocher. Il est soit actif soit non actif, on peut lui dire de s'activer ou non avec l'attribut 'active: True /False'. \\
Il est aussi possible de lier des composants CheckBox entre eux. Dans le langage informatique on appellerait plutôt cela des radio boutons. Il suffit de donner à plusieurs composants CheckBox le même nom de groupe. La particularité de faire cela est qu'un seul CheckBox du groupe ne peut être actif à la fois.\\
Le troisième type de composant est le composant Switch qui ne peut prendre que deux états: On ou Off.

\newpage
\subsection{Float Layout}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/float}
\end{figure}

Le FloatLayout est un autre type de Layout comme vu précédemment, sauf que comme son nom l'indique, la position de ses composants enfants sera flottante (on peut le positionner comme on le souhaite avec des valeurs numériques en abscisses et en ordonnées) et surtout individuelle.\\
Dans notre exemple, nous avons trois boutons fixés à des endroits différents selon la valeur de leur position.

\subsection{Grid Layout}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/grid}
\end{figure}

Ce composant est le GridLayout. C'est encore une forme de Layout comme vu précédemment. Ce type de Layout sert à arranger ses composants sous forme de grille. Il est possible de fixer le nombre de lignes (row) ou de colonnes (cols).\\
Dans notre exemple, il y a 6 boutons dans le GridLayout et lui même est configuré afin d'afficher ses composants enfants en deux colonnes (le nombre de lignes est donc implicite) et on aura donc trois lignes et deux colonnes de boutons.

\subsection{Label}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/label}
\end{figure}
Ceci est le composant Label. Un label est un composant permettant d'afficher du texte. Il peut être soit un composant seul, soit un composé d'un autre composant.\\ 
Dans notre exemple, il y a toutes sortes de types de Label: des Labels seuls, des Labels dans des boutons (disposés et affichés de différentes manière), un Label cliquable et un Label avec une police différente.

\newpage
\subsection{Popup}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/popup1}
\end{figure}

Cet écran va illustrer le composant Popup. Une popup dans le jargon informatique est une petite fenêtre séparé du reste de l'application.\\
Dans cet exemple, la popup va s'ouvrir lorsque l'on va cliquer sur le bouton. Ce qu'il se passe c'est que de base il y a un seul bouton et la définition d'un composant Popup avec un id égal à "popup". Sur le bouton, il y a un comportement établit lorsque l'on relâche le doigt du bouton: l'ouverture de la popup via la commande popup.open(). Donc lorsque l'on relâche le bouton, la popup s'ouvre. 

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/popup2}
\end{figure}

Ceci montre lorsque la popup s'ouvre. Elle a un contenu égal au composant ayant l'id "popupcontent" (c'est à dire le bouton définit en dessous). Sur ce même bouton un autre comportement a été établit lorsque l'on relâche le doigt de celui-ci: la fermeture de la popup.

\subsection{Scatter}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/scatter}
\end{figure}

Le scatter est un composant qui est plus lié à des applications tactiles. Il permet à des composants d'être deplacés et d'avoir certains comportements supplémentaires comme par exemple permettre de faire une rotation ou encore de re-dimensionner le composant tout en gardant ses proportions. La rotation et le re-dimensionnement se font avec deux doigts comme sur un smartphone classique. Vu que le but premier est de pouvoir déplacer le composant, des limites peuvent être imposés: on peut dire que le composant ne peut se déplacer que de façon horizontale ou seulement de façon verticale.\\
Dans notre exemple, nous avons trois composants Scatter, chacun contenant une image. A chaque Scatter, nous avons définit un comportement. Le premier Scatter ne peut pas se re-dimensionner mais peut être tourné, le deuxième Scatter ne peut pas être tourné mais peut être re-dimensionné et le troisième peut faire les deux.
\newpage
\subsection{Sélecteur}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/selecteur1}
\end{figure}
Un sélecteur (Spinner en anglais) est un composant permettant d'afficher une liste d'objet lorsque l'on clique dessus.\\
Dans notre exemple, le sélecteur se trouve au centre de l'écran et à pour valeur par défaut "Work".   
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/selecteur2}
\end{figure}
Voici ce qu'il se passe lorsque l'on clique dessus. On peut voir les autres options "Home", "Mobile", "Skype" s'afficher. Il est possible d'associer un comportement lorsque l'on clique sur chaque élément. Par exemple, la liste déroulante de l'application afin de choisir un composant est un composant Spinner.
\newpage
\subsection{Stack Layout}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/stack}
\end{figure}

Le compostant StackLayout est encore un type de Layout. Ce composant permet d'afficher ses composants enfants en les empilant. La propriété la plus importante à retenir est l'orientation de l'empilement. L'orientation sera toujours de la forme 'ab-cd'. Les valeurs que peuvent prendre les lettres sont : l: left (gauche), r: right(droite), t: top(en haut), b: bottom(en bas).\\
Dans notre exemple, nous avons 6 boutons avec une orientation égale à 'tb-lr' (top bottom - left right). Ça veut dire que l'on va empiler les 6 boutons de haut en bas et de gauche à droite.

\newpage
\subsection{Tabbed Panel}
Un composant TabbedPanel est un panneau contenant des onglets. On peut définir où se situent les onglets : top: en haut, bottom: en bas, left: gauche, right: à droite, mid: au milieu, en connaissant ces positions il est possible de faire des combinaison de deux position afin de placer les onglets. 

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/tab1}
\end{figure}
Dans notre exemple, ceci est le premier onglet et l'onglet par défaut affiché. Son contenu est définit par le composant ayant l'id "tab\_1". Le composant TabbedPanelHeader contient les autres onglets.\\

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/tab2}
\end{figure}

Ceci est le deuxième onglet. Son contenu est définit par le composant ayant l'id "tab\_2"

\newpage
\subsection{Texte}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/texte}
\end{figure}
Ce composant est l'un des plus basiques: sa fonction première est de formater du texte. La différence avec le label est que l'on peut faire des choses bien plus complexes avec ce composant et que surtout le texte n'est pas cliquable.\\
Dans notre exemple, nous avons écrit un texte en formatant certains bouts de phrase.

\section{About}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/application/about}
\end{figure}
\newpage
Cet écran montre la deuxième option que l'on peut choisir lors de l'écran de démarrage. Ce texte explique par qui à été écrit le logiciel, lors de quel événement et avec quel langage de programmation. Une chose importante est la licence sous laquelle à été écrite le logiciel.
